Blockchain 問題

好奇想了解下但唔係好睇得明個原理 想請教下
1, 每個transaction都要經過好多個人既verify先可以完成?
2, 每個transaction既record都會留係一班人既電腦入面, 如果有人唔見左或者修改個record 就會自動搵過第2個人代替?
3, 點樣可以保障到私隱, 個record既內容唔比所有人睇到? 定係一定要所有人都睇到?
4, 點樣防止其他人冒認人地身份?
5, 點確保所有人個record都係同步? keep住online?
6, 用得愈耐就愈用得多storage?

LM

1. 每個transaction 都會變做一個block要人verify左先係valid e.g. 每個bitcoin transaction 會變做一個block比人solve solve左先成功交易到 所以一個交易要平均等9-10分鐘
2. 所有transaction 既block連埋變做一個blockchain 要有個server store data 而public blockchain 就係分晒比人去store （呢個唔肯定）
3. 暫時blockchain呢舊野冇人成功hack到 但user interface 就會比人hack
4. 因為每個transaction 要由頭check一次 每個record 都會check 所以唔會有double pay/冒認身分既情況
5.唔清楚 應該係
6. 係

利申： 鳩up

2. 如果server死左會點?
3. 咁個block既內容, 係加密左定係所有人都睇到

2. 唔知 不過正常server都有backup
3. 加密左 好似bitcoin咁 你處理既只係一堆數學野 而唔係交易既資料

2. 應該係冇server(亦因為咁先做到去中心化), 情況就好似bt咁，down晒所有data之後自己就會變成seed
3. 所有人都睇到，只係冇人知邊堆address屬於邊個人

5.係
6.係

其他唔知

到底個record係有加密定冇加密
如果加密左 咁咪得交易雙方睇到內容 其他人點做verify

verify= run晒之前啲block但唔代表個個睇到啲內容
如果個個都知晒啲內容 咁要blockchain黎做咩

即係個block係要只可以用交易雙方既key黎解密?

應該就係喇:
Smart Contract A Blockchain Innovation for Non-Techies

blockchain 係有 server (node) 架

只不過個 server 可以係多過一個 party 做

1. 每個transaction 要都上 node ，node 會做 transaction management
2. blockchain 既 data 無得好似 一般 database 直接改，你要由 1 改做 2，只可以加條 record 係加 +1，結果計出黎係 2。data lost 唔會發生，因為每一個 node 都會有一份 full copy，新 join 既 node 會問其他 node 拎返 last record﹐有一套 sync strategy
3. 由於每人都會有一份 full copy，你想保為既話係要係 application level 自己做，blockchain 無包
4. client 連上 node 要做 public - private key，同其他 server base connect 一樣
5. node 會不斷做 sync，所以 node 要 7 x 24 online
6. 每一個 block 只有 2M 可以存 transaction，而且每條 transaction 只會 append 唔會 modify，所以要不斷俾錢人做 minning 先可以生存

block chain 只係一套大帳薄 ensure 每個人寫野落去都係 valid，
裹面每一條 record 都係 traceable 同 無人出術偷偷地改過
其他 security / encryption / access control 咩都無包

Ex7ly! Blockchain = A Digital Ledger for the Public
其他嘢要自己配套!

咁講應該唔太啱 至少black chain應該有分public /私人自己用既

唔係好明你意思，有無例子？

首先分返開blockchain同bitcoin先，兩者無必然關係，宜家都有好的研究係blockchain apply落其他用途
1. 係，Blockchain係用peer validation，要所有peer agree咗個block先真係入咗條chain裡面
2. Blockchain強調immutable，唔明你想問咩，實際上係好難去修改一個block，而條chain去到尾都validate到
3. Blockchain從來都唔關privacy事，我估你係同bitcoin address嗰啲概念撈埋咗。另外，blockchain唔一定要行public，有銀行都開始internally set up幾個peer server去行一個blockchain，唔一定要open to public
4. 我估都係同Bitcoin相關，應該唔關blockchain事
5. 理論上只要有足夠嘅Peer online，係唔會少咗record，offline嘅peer再online嘅時候會問返其他peer攞返啲data
6. 係

呢個真係唔識，啱啱刨左陣文，Bitcoin 好似就無 private blockchain

IBM 編文我覺得佢係想賣 product 多過做 research，我估佢應該淨係 network level 做 access control，然後 patch 做一個 solution 賣

反而 Ethereum 似係改左 blockchain 原本啲 protocol 做 permission control

2果到係因為我之前睇過篇文話最快做到既人先做peer角色, 例如搵幾百人個keep個copy, 而唔係全世界都要keep一個完整既copy, 而呢幾百個人有人退出左,先再搵過個新既人keep copy
不過呢個應該唔關blockchain呢樣野本身事 係個setting黎

btw private既blockchain係咪要幾間銀行一齊先有意義?

2 冇研究過 解答唔到
private blockchain其實一間公司用都可以 因為例如做account 咁 想啲野traceable 同irreversible
而家中國/外國都有好多銀行研究緊public ledger 據我所知hkma都做緊 想將data 係唔同銀行做到同時更新
同埋係有private blockchain既 詳情可以google下
但因為佢要做番validation需有個server store 咁多data 所以個cost應該好高

其實, 就算有private blockchain, 都應該幾罕見, 大家想討論既應該係public blockchain, 因為呢D先可以大規模應用。
P.S. 有錯請指正。

其實佢地用既既技術係一樣 冇必要咁分開講

1. 係，大家會互相核數
2. 個數簿個個人都有，偷改左其他人唔認你數
3. 數簿內容係public，交易係完全公開透明
4.
高中ICT課程，同一對公私鑰，公鑰加密私鑰解密；私鑰簽署公匙驗證。HTTPS原理相若
5. 不斷問其他人數簿有冇update
6. 係，但數簿可以只download一部份都work到 (好似係)